{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]La banque allemande a selon le Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung , qui cite des sources du conseil de surveillance, dégagé son co-président Anshu Jain de toute responsabilité dans l’affaire de manipulation des taux interbancaires de référence.[S2]Cela à l’issue d’une enquête interne passant par des entretiens avec des centaines de salariés.",
      "question": "Qui a été disculpé par l'enquête interne de Deutsche Bank concernant la manipulation du Libor ?",
      "answer": "Le co-président Anshu Jain a été disculpé par l'enquête interne de Deutsche Bank concernant la manipulation du Libor."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ronald Gaultier rejoint Allianz Global Investors à Paris, en qualité de Gérant Dette d’infrastructure auprès de François-Yves Gaudeul, Directeur Dette d’infrastructure.[S2]Constituée en juillet 2012 et placée sous la responsabilité de Deborah Zurkow, Chief Investment Officer, l'équipe Dette d’infrastructure d’Allianz Global Investors comprend 8 professionnels de l’investissement répartis entre Londres et Paris.[S3]En France, AllianzGI a réalisé ses deux premières opérations de dette d’infrastructure en 2013, pour le compte d’Allianz : la Cité musicale de l’Ile Seguin et la Rocade L2 à Marseille.[S4]Ronald Gaultier vient de l'équipe Project & Public Finance de PwC où il a, durant cinq ans, pris part à la structuration financière et juridique de projets d’infrastructure.[S5]Ronald a débuté son parcours chez PwC par des due diligences financières, après une expérience en audit chez Deloitte.[S6]Ronald Gaultier est diplômé de l’Institut National des Sciences Appliquées (INSA) de Rennes et titulaire du Mastère spécialisé Strategic Management d’HEC Paris",
      "question": "Qui est Ronald Gaultier et quel est son nouveau poste chez Allianz Global Investors ?",
      "answer": "Ronald Gaultier rejoint Allianz Global Investors à Paris en tant que Gérant Dette d’infrastructure."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La livre turque a touché vendredi un nouveau plus bas historique et le rand sud-africain un plus bas de cinq ans face au billet vert, tandis que le peso argentin continuait sa baisse après que l’Argentine a laissé filer sa devise jeudi.[S2]La correction s’est généralisée à l’ensemble des actifs risqués et notamment des devises émergentes, qui pâtissent comme au printemps dernier des craintes de retrait des liquidités des banques centrales.[S3]Les rendements des pays coeur de la zone euro se détendaient ainsi vendredi alors que ceux du Portugal, par exemple, s’accroissaient de 12 pb à 10 ans.[S4]Les Bourses mondiales se replaient fortement, le CAC 40 enregistrant une baisse de plus de 2%.",
      "question": "Quel est le principal facteur qui a entraîné la baisse des marchés émergents selon l'article ?",
      "answer": "Le principal facteur est la crainte d'un retrait des liquidités des banques centrales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon une étude réalisée par TNS-Sofres pour l’Observatoire des crédits aux Ménages (OCM), 83,5 % des ménages connaissent l’assurance-emprunteur et son intérêt.[S2]85,5 % des ménages ayant emprunté depuis cette loi déclarent en être informés que la loi Lagarde de 2010 a instauré pour le client la possibilité de choisir librement le contrat d’assurance emprunteur de son prêt immobilier.[S3]L'étude de l’OCM montre aussi que ceux qui ont l’intention de souscrire un prêt dans les six prochains mois connaissent cette possibilité dans les mêmes proportions : 84,5% de ménages interrogés ayant l’intention de souscrire un crédit immobilier connaissent la possibilité qu’ils ont de choisir le contrat auprès d’un organisme différent du prêteur.[S4]Cette disposition pourtant récente est donc largement connue des personnes concernées par un projet immobilier.[S5]Les premiers vecteurs de cette information, toujours d’après l’OCM, sont les banques, à égalité avec l’entourage (34% des réponses ex aequo), avant même la presse (31%).[S6]L’étude fait ressortir aussi que: 37% des ménages ayant souscrit à un crédit immobilier depuis septembre 2010 ont recherché un contrat d’assurance emprunteur alternatif à celui proposé par leur banque et 50 % des porteurs de projets immobiliers ont l’intention de le faire.[S7]Au final la majorité des ménages interrogés (79 %) a décidé de souscrire le contrat d’assurance-emprunteur auprès de la banque.[S8]Notamment, parmi les ménages qui ont recherché une solution extérieure, 43% ont finalement choisi le contrat proposé par leur banque.[S9]Au total, 21% des emprunteurs ont choisi un contrat d’assurance différent de celui proposé par le prêteur, dans près de 8 cas sur 10 pour des raisons de prix; met en avant l’étude.[S10]Enfin, parmi les ménages ayant cherché un contrat extérieur, la part de ceux qui ont souscrit auprès de leur banque, parce que le contrat alternatif n’a pas pu être accepté, faute de garanties équivalentes, est très marginale : elle ne représente que 8,2 % d’entre eux.[S11]Enquête m enée fin décembre 2013 par téléphone auprès de 400 ménages, 303 ménages ayant souscrit un prêt immobilier après septembre 2010 (mise en œuvre de la déliaison de la loi Lagarde) et 97 ménages ayant l’intention de souscrire un prêt immobilier dans les 6 mois.",
      "question": "Selon une étude, quelle proportion des ménages ayant souscrit un prêt immobilier depuis 2010 ont recherché un contrat d’assurance emprunteur alternatif à celui proposé par leur banque ?",
      "answer": "37% des ménages ayant souscrit à un crédit immobilier depuis septembre 2010 ont recherché un contrat d’assurance emprunteur alternatif à celui proposé par leur banque."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Sénat a adopté le 23 janvier 2014 en première lecture, après engagement de la procédure accélérée, le projet de loi relatif àlamodernisationet à la simplification du droit et des procédures dans les domaines de la justice et des affaires intérieures .[S2]A noter que l’amendement du gouvernement proposant de rétablir l’article 3 qui habilite le gouvernement à réformer le droit des contrats et des obligations par ordonnance n’a pas été adopté, malgré les nombreux arguments mis en avant par Christiane Taubira.[S3]Les sénateurs ont largement estimé (346 sénateurs contre et un sénateur favorable) que l’ordonnance n’était pas le bon véhicule législatif pour réformer cette matière.",
      "question": "Quel a été le résultat du vote sur l'amendement du gouvernement concernant l'article 3 du projet de loi de simplification du droit ?",
      "answer": "L'amendement du gouvernement proposant de rétablir l'article 3 n'a pas été adopté, avec 346 sénateurs contre et un sénateur favorable."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que de nombreuses offres diversifiées – en fonds de fonds ou mandats – sont conçues en se basant sur des allocations déterminées par des vues macroéconomiques, SwissLife Gestion Privée a opté pour une méthodologie totalement différente avec Multi-Cap, sa nouvelle gamme de mandats destinés aux clients de la banque privée et aux conseillers en gestion de patrimoine indépendants (CGPI).[S2]Une approche par le risque .[S3]Le gestionnaire a en effet décidé de construire les différentes options proposées dans cette gamme à partir du niveau de rendement rapporté au risque obtenu par l’agrégation des fonds qui les composent, quelles que soient les classes d’actifs prises en compte.[S4]Ainsi, chacun des quatre mandats proposés correspond à un niveau de volatilité cible, et donc à une espérance de rendement ( lire l’encadré ).[S5]« Nous analysons le niveau de rendement rapporté au risque des différents fonds dans un univers d’environ 19.000 produits commercialisés en France.[S6]A partir de cette liste, nous définissons un univers réduit de 100 fonds que nous utilisons pour construire nos portefeuilles.[S7]La répartition entre les différentes classes d’actifs dans les mandats est donc une conséquence de ce travail de sélection.[S8]Cette gestion s’apparente à une gestion de type bottom-up (Ndlr : donnant la priorité au choix des valeurs), même si nos comités stratégiques encadrent les grandes orientations », déclare Gérard Cercet, responsable de la multigestion chez SwissLife Banque Privée.[S9]« Le fait de systématiquement rapporter le rendement d’un fonds à son niveau de volatilité permet de pouvoir comparer des produits exposés à des classes d’actifs très différentes », précise-t-il.[S10]Objectifs de volatilité .[S11]L’offre Multi-Cap est composée d’un mandat assorti de quatre options avec, pour chacune d’elles, un niveau de volatilité cible (3, 6, 10, ou 15 % pour les options nommées Force 1, 2, 3 ou 4).[S12]« Le mandat le plus dynamique ne dépasse pas un objectif de 15 % de volatilité car nous avons constaté qu’au-delà de ce niveau, un excès de volatilité détruit de la valeur », explique le gérant.[S13]« De son côté, le mandat le plus prudent, avec une volatilité cible de 3 %, correspond à une demande émanant d’une clientèle cherchant à dynamiser des placements de trésorerie.[S14]Une volatilité cible plus faible ne permet pas d’obtenir des rendements suffisamment attractifs par rapport aux marchés monétaires, notamment lorsque ceux-ci remonteront », poursuit-il.[S15]A noter que les clients de Multi- Cap peuvent changer à tout moment d’option et passer d’un mandat prudent à un mandat plus dynamique ou vice-versa.[S16]« Le client peut piloter, avec l’aide de son banquier ou de son conseiller, le niveau de volatilité qu’il est prêt à accepter, selon la performance acquise, sa situation personnelle ou selon la conjoncture de marché », note Gérard Cercet.[S17]Associé à un rendement cible .[S18]Les portefeuilles n’étant, de fait, liés à aucun indice, même composite, il est naturel que la manière de communiquer autour de ces mandats ait été adaptée en conséquence par le gestionnaire.[S19]« Nos mandats sont définis par des niveaux de rendement induits par leur volatilité cible et non pas en fonction d’une performance relative à un indice », précise le gérant.[S20]Pour chacun des mandats, le gérant peut donc présenter au client une espérance de rendement annualisé sur la durée d’investissement recommandé – de 2 à 8 ans, selon les profils.[S21]« Avec un mandat dont la volatilité cible est de 15 %, un client peut légitimement attendre un rendement net annualisé moyen d’au moins 7 % sur une période d’investissement de huit ans », explique-t-il.[S22]Uniformisation .[S23]Si l’offre Multi- Cap est bien nouvelle sur les comptes titres, la société a mis en place, depuis deux ans, une offre appelée « gestion pilotée » dans ses contrats d’assurance vie fonctionnant également à partir de la gestion du risque.[S24]« A terme, toute la multigestion de SwissLife Banque Privée, que ce soit dans le cadre de l’assurance vie ou des comptes titres, a vocation à fonctionner avec cette logique de gestion des risques plutôt que par la détermination d’une allocation cible entre les différentes classes d’actifs ou d’un indice composite de marché.[S25]C’est déjà le cas dans l’offre d’assurance vie.[S26]Multi-Cap va nous permettre de mettre cela en place sur les comptes titres », déclare Gérard Cercet.",
      "question": "Quelle est la méthode de gestion utilisée par SwissLife Gestion Privée dans son offre Multi-Cap ?",
      "answer": "SwissLife Gestion Privée utilise une méthode de gestion basée sur le niveau de risque, en construisant les différents mandats à partir du rendement rapporté au risque des fonds sélectionnés, plutôt que sur une allocation cible des classes d'actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } NYSE Euronext on Thursday filed a request with the Securities and Exchange Commission to adopt a new rule that would permit «nontransparent» ETFs to list and trade on its platform, the Wall Street Journal reports.[S2]Promoters of ETFs currently have to report the securities held in each portfolio daily.[S3]“Non-transparent” ETFs publish this information only on a quarterly basis.[S4]The NYSE request comes one day after Precidian Investments submitted the first prospectus laying out the functioning of “non-transparent” ETFs.[S5]BlackRock, State Street, Eaton Vance and T.[S6]Rowe Price are also militating for the adoption of such ETFs.",
      "question": "Quel est le principal sujet de l'article concernant NYSE Euronext ?",
      "answer": "NYSE Euronext a demandé à la SEC d'être autorisé à négocier des ETF « non transparents », qui publient leurs positions seulement trimestriellement, contrairement aux ETF actuels qui doivent le faire quotidiennement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La gestion d’actifs de la banque espagnole Sabadell, Sabadell Inversión, a bouclé l’exercice 2013 avec une hausse de 28,4 % de ses actifs sous gestion, a dévoilé le groupe à l’occasion de la publication de ses résultats annuels.[S2]A fin décembre 2013, ses encours sur les fonds communs de placement ressortent à 11 milliards d’euros contre 10 milliards d’euro fin 2012.[S3]Les encours de ses fonds de pension ont, quant à eux, progressé de 3,7 milliards à 4,35 milliards d’euros en un an, soit une croissance de 17,4%.Pour sa part, le groupe bancaire a annoncé avoir triplé son bénéfice net en 2013, passant de 81,9 millions d’euros en 2012 à 247,8 millions en 2013.",
      "question": "Quel a été le pourcentage d'augmentation des encours de la gestion d'actifs de Sabadell en 2013 ?",
      "answer": "La gestion d’actifs de Sabadell a connu une hausse de 28,4 % des encours en 2013."
    },
    {
      "chunk": "[S1]NYSE Euronext a déposé jeudi une demande auprès de la Securities and Exchange Commission afin d’adopter une nouvelle règle qui lui permettrait d’admettre à la cote et de négocier des ETF « non transparents » sur sa plate-forme, rapporte le Wall Street Journal.[S2]Les promoteurs d’ETF doivent actuellement faire état quotidiennement des titres détenus dans chaque portefeuille.[S3]Les ETF « non transparents » publient ces informations uniquement sur une base trimestrielle.[S4]La demande du NYSE intervient un jour après que Precidian Investments a déposé le premier prospectus détaillant le fonctionnement des ETF « non transparents ».[S5]BlackRock, State Street, Eaton Vance et T.[S6]Rowe Price militent aussi pour l’adoption de tels ETF.",
      "question": "Quel est le principal objectif de la demande formulée par NYSE Euronext auprès de la SEC ?",
      "answer": "Le principal objectif de la demande formulée par NYSE Euronext auprès de la SEC est d'obtenir le droit d'admettre à la cote et de négocier des ETF « non transparents » sur sa plateforme."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La filiale en Grande Bretagne du groupe financier sud-africain Standard Bank a été sanctionnée d’une amende de 7,6 millions de livres par la Financial Conduct Authority (FCA) pour avoir été trop laxiste dans les contrôles à l’encontre des risques de blanchiment d’argent.L’autorité britannique, qui a pour mission de surveiller sur la façon dont les banques gèrent les risques de blanchiment d’argent depuis 2011, a déclaré jeudi que c'était la première fois qu’elle prenait une telle décision contre une banque commerciale.[S2]« Si elles (les banques) acceptent de faire affaires avec des clients à haut risque, elles doivent disposer de pratiques, contrôles et systèmes efficaces, mis en place pour gérer ce risque.[S3]Standard Bank a clairement échoué à cet égard », a déclaré Tracey McDermott, directeur de la division criminalité financière et chargé de l’application de la règlementation au sein de la FCA.",
      "question": "Quelle est la sanction infligée à la filiale de Standard Bank en Grande-Bretagne ?",
      "answer": "La filiale de Standard Bank en Grande-Bretagne a été sanctionnée d'une amende de 7,6 millions de livres par la Financial Conduct Authority (FCA)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société spécialiste des placements, RobecoSAM, qui se consacre exclusivement aux investissements axés sur la durabilité vient de publier son Sustainability Yearbook (yearbook.robecosam.com), un rapport sur la durabilité des entreprises établi chaque année.[S2]Ce Yearbook a évalué les performances des sociétés en matière de durabilité pour l’année 2013 afin de les classer selon les catégories suivantes: Or, Argent et Bronze.[S3]L’entreprise la plus performante dans chacun des 59 secteurs se voit décerner le titre RobecoSAM Industry Leader (Leader de son secteur RobecoSAM).[S4]RobecoSAM évalue et documente tous les ans depuis 1999 les performances en matière de durabilité de plus de 2.000 entreprises.La France compte cinq entreprises parmi les 59 entreprises ayant obtenu le titre de leader de leur secteur, à savoir Air-France-KLM, Alcatel-Lucent, Schneider Electric SA, Sodexo et Suez Environnement.[S5]L’Allemagne en compte sept, la Corée du Sud six et les Etats-Unis dix.[S6]Le PDG de RobecoSAM invite les PDG des 59 entreprises ayant obtenu le titre de leader de leur secteur à s’entretenir avec leur gestionnaire de régime de retraite afin de les aider à appliquer les principes de la durabilité.[S7]Un nombre record de sociétés a participé à l'évaluation de RobecoSAM en matière de durabilité des entreprises.[S8]Parmi les 3.000 plus grandes entreprises conviées, 818 sociétés de 39 pays différents ont participé : on a observé une augmentation de 31 % de la participation des entreprises issues des marchés émergents.[S9]RobecoSAM considère ce mouvement comme une évolution positive de l’intérêt des entreprises pour la durabilité.",
      "question": "Quel est le nom du rapport publié annuellement par RobecoSAM qui évalue la durabilité des entreprises ?",
      "answer": "Le rapport publié annuellement par RobecoSAM est appelé le Sustainability Yearbook."
    },
    {
      "chunk": "[S1]SEI a nommé l’ancien CEO de Cofunds et Skandia, Brett Williams, en tant que managing director pour sa plate-forme de banque privée, SEI Wealth, rapporte Investment Week.[S2]La société a aussi promu Jim London en tant que chief operating officer.",
      "question": "Qui a été nommé managing director de la plate-forme de banque privée SEI Wealth par SEI ?",
      "answer": "Brett Williams, l’ancien CEO de Cofunds et Skandia, a été nommé managing director de la plate-forme de banque privée SEI Wealth."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Think Investments, une société de gestion alternative dirigée par un ancien analyste de Valiant Capital Management, a levé plus de 270 millions de dollars pour deux nouveaux fonds, rapporte l’agence Bloomberg.Le fonds Think Investments Fund LP a attiré 148,4 millions de dollars et le Think Investments Offshore Ltd.[S2]121,9 millions de dollars; les deux fonds sont pilotés par Shashin Shah, qui a quitté Valiant l’an dernier après avoir travaillé pour Blue Ridge Capital jusqu’en 2008.",
      "question": "Quel montant a levé Think Investments, une société de gestion alternative dirigée par un ancien analyste de Valiant Capital Management ?",
      "answer": "Think Investments a levé plus de 270 millions de dollars pour deux nouveaux fonds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans ses résultats du troisième trimestre 2013, l’opérateur boursier allemand Deutsche Börse comptabilisait une provision exceptionnelle de 114,8 millions d’euros liée à l’enquête du Bureau du contrôle des avoirs étrangers (Ofac), rapporte L’Agefi.[S2]En cause, les infractions présumées commises par sa filiale Clearstream Banking SA lors de transactions avec l’Iran.[S3]«Clearstream a fourni au gouvernement iranien un accès important et non autorisé au système financier américain», a indiqué Adam Szubin, directeur de l’Ofac.[S4]L’agence souligne la nécessité d’une vigilance de l’industrie des titres.[S5]Des véhicules tels que des comptes omnibus ainsi que la nature intermédiée de l’industrie de conservation des titres en elle-même peuvent servir à obscurcir les droits de propriété de parties faisant l’objet de sanctions, a relevé l’Ofac.",
      "question": "Quel montant a été réglé par Clearstream pour des infractions présumées liées à des transactions avec l'Iran ?",
      "answer": "Clearstream a réglé un accord de 152 millions de dollars pour des infractions présumées liées à des transactions avec l'Iran."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une inondation majeure de la Seine en Ile-de-France pourrait affecter cinq millions de personnes de la métropole francilienne et provoquer jusqu'à 30 milliards d’euros de dommages, selon une étude de l’OCDE remise aux autorités françaises.[S2]Plus de 1,5 million de Franciliens seraient privés de courant et 1,3 million d’eau potable, et de nombreuses entreprises seraient touchées.[S3]Selon une étude de l’Institut d’aménagement et d’urbanisme d’Ile-de-France, 56.700 entreprises et 630.000 emplois sont potentiellement exposés.",
      "question": "Quel est le montant estimé des dégâts en cas d'une crue de la Seine en Île-de-France ?",
      "answer": "Une crue de la Seine en Île-de-France pourrait provoquer jusqu'à 30 milliards d'euros de dégâts."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Céréa Capital, associé à Bpifrance, au management du groupe et à l’industriel hongrois Chemark, ont acquis l’ex-division Spec Chem Packaging du groupe britannique Chesapeake auprès des fonds Irving Place Capital et Oaktree Capital Management.[S2]Spec Chem Packaging est le leader européen des emballages plastiques destinés au transport et stockage de produits destinés aux secteurs de l’agrochimie et des arômes.[S3]L’entreprise réalise près de 50 millions d’euros de chiffre d’affaires.[S4]Céréa détient 56% du capital et Bpifrance 30%.",
      "question": "Qui a acquis la division Spec Chem Packaging du groupe britannique Chesapeake ?",
      "answer": "Céréa Capital, associé à Bpifrance, au management du groupe et à l’industriel hongrois Chemark, a acquis la division Spec Chem Packaging."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le cours de l’action AB Science plonge de près de 20% ce matin à la Bourse de Paris, en réaction à l’avis négatif rendu par l’agence sanitaire européenne sur le masitinib, la principale molécule développée par la société de biotechnologies.[S2]Le Comité du médicament à usage humain (CHMP) a refusé l’enregistrement conditionnel du masitinib dans le traitement du cancer du pancréas.[S3]AB Science fera appel de cette décision.[S4]Le CHMP rendra une seconde opinion courant 2014.",
      "question": "Pourquoi l’action AB Science a-t-elle connu une baisse importante à la Bourse de Paris ?",
      "answer": "L’action AB Science a plongé de près de 20% en raison de l’avis négatif de l’agence sanitaire européenne sur le masitinib, sa principale molécule développée, qui a été refusé pour le traitement du cancer du pancréas."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Risanamento a bouclé la vente de son portefeuille immobilier parisien.[S2]Le groupe italien cède neuf immeubles, dont le 50 avenue Montaigne, pour un total de 76.500 m2, au duo d’investisseurs Chelsfield Partners et Olayan Group.[S3]Le montant de la transaction s'élève à 1,225 milliard d’euros.[S4]Risanamento utilisera la somme pour rembourser la dette relative à ces biens, soit environ 230 millions d’euros, et dégagera une plus-value de plus de 100 millions.[S5]Le groupe d’immobilier italien avait déjà vendu l’an dernier le 118 avenue des Champs-Elysées à Pramerica.",
      "question": "Combien Risanamento a-t-il vendu ses immeubles parisiens et à qui ?",
      "answer": "Risanamento a vendu ses immeubles parisiens pour 1,225 milliard d'euros à Chelsfield Partners et Olayan Group."
    },
    {
      "chunk": "[S1]S PFPL… mais qu’est-ce donc que ce drôle d’animal suscitant des réactions tellement contrastées ?[S2]Une chose est sûre, il ne laisse pas indifférent.[S3]Les uns se font une joie de pouvoir l’apprivoiser quand d’autres le repoussent sans ménagement.[S4]La société de participations financières de professions libérales (SPFPL) va pouvoir éclore en tout cas au travers d’un décret à paraître de manière imminente.[S5]C’est une étape décisive après 13 ans de gestation, qui concrétise l’interprofessionnalité capitalistique et rend envisageable le principe d’une grande profession du droit ![S6]Son origine remonte à la loi Murcef de 2001 qui a initié ces holdings des professions libérales, mais sans le système nerveux leur permettant d’avancer.[S7]Plusieurs textes vont la compléter sans cependant lever l’obstacle d’une logique uniprofessionnelle alors ancrée dans les moeurs.[S8]En 2006, la directive Services va, à l’échelon européen, débrider la situation en dénonçant les restrictions aux activités pluridisciplinaires prises au sens large.[S9]Malgré tout, en France, les esprits vont rester cantonnés dans une approche monométier des SPFPL, à l’opposé de sa vocation initiale.[S10]Jusqu’à la loi du 28 mars 2011 offrant de manière explicite à des professionnels de statuts différents l’opportunité de coopérer au sein de structures capitalistiques communes : une porte ouverte pour les avocats, notaires, huissiers de justice, commissaires-priseurs judiciaires, mais aussi, ce qui n’était pas prévu au départ, pour les expertscomptables, les commissaires aux comptes et les conseils en propriété industrielle et intellectuelle (1).[S11]Restait le chaînon manquant pour définitivement libérer l’animal : le fameux décret d’application qui s’apprête à voir le jour… La balle est dans le camp des intéressés, et c’est là que se dessine une ligne de partage aussi nette qu’entre Grecs et Troyens face au cheval de légende.[S12]Avocats et experts-comptables y voient pour la plupart un levier de compétitivité, notamment vis-à-vis de la concurrence étrangère.[S13]Quand les notaires perçoivent surtout l’incompatibilité par rapport à leur situation de monopole.[S14]Sans compter avec la déontologie et les intérêts bien compris de chacun.[S15]Le ressort commun reste le meilleur service à la clientèle, mais avec la nuance de l’interprofessionnalité versus l’interdisciplinarité.[S16]La SPFPL, quoi qu’il en soit, va être aux avant-postes d’une réflexion multimétier et initier de nouveaux comportements, du côté de l’offre comme de la demande.[S17]Dans l’approche globale du conseil patrimonial, rien ne sera plus comme avant.[S18](1) Sur les prémices de la SPFPL, voir sur edelamaze.com, site d’Edouard de Lamaze, avocat qui a été à l’origine de la réflexion lorsqu’il a été délégué interministériel aux professions libérales de 1997 à 2001.",
      "question": "Qu'est-ce que la SPFPL et pourquoi est-elle considérée comme un changement important pour les professions libérales en France ?",
      "answer": "La SPFPL (Société de Participations Financières de Professions Libérales) est une structure permettant à des professions libérales différentes de collaborer au sein de structures capitalistiques communes. Elle représente un changement important car elle favorise l'interprofessionnalité et la coopération entre avocats, notaires, experts-comptables, etc., contrairement à une logique uniprofessionnelle ancienne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les actifs gérés par Tikehau IM ont significativement augmenté, passant de 1,2 milliard d’euros fin 2012 à 2,3 milliards d’euros en 2013, soit une progression de plus de 90% sur l’année, indique un communiqué du spécialiste de la gestion crédit.[S2]La société a notamment été sélectionnée l’an dernier pour gérer Novo 2, le fonds de place destiné au financement des PME-ETI.",
      "question": "Quelle a été la progression des encours de Tikehau IM en 2013 ?",
      "answer": "Les encours de Tikehau IM ont augmenté de plus de 90% en 2013, passant de 1,2 milliard d'euros à 2,3 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Déjà coté sur le marché boursier nippon, Fast Retailing, propriétaire de la marque de prêt-à-porter Uniqlo, prévoit de demander l’aval des autorités boursières de Hong Kong en vue d’une cotation secondaire.[S2]En cas de feu vert, le groupe, qui cherche à accroître son influence en Chine, passera à l’action en mars via l'émission de «Hong Kong depositary receipts».",
      "question": "Quel est l'objectif de Fast Retailing concernant une cotation secondaire ?",
      "answer": "Fast Retailing, propriétaire d'Uniqlo, prévoit de demander l’aval des autorités boursières de Hong Kong en vue d’une cotation secondaire pour accroître son influence en Chine."
    },
    {
      "chunk": "[S1]T Rowe Price, l’un des dix premiers actionnaires, de Time Warner Cable a envoyé un courrier au groupe lui demandant de prendre langue avec Charter qui a soumis une offre de rachat de 61 milliards de dollars.[S2]Le quotidien note toutefois qu’il est difficile de savoir à ce stade si T Row Price se satisfait de l’offre à 132,50 dollars par titre (qui inclut la dette).",
      "question": "Quel actionnaire de Time Warner Cable a demandé au groupe de discuter avec Charter ?",
      "answer": "T Rowe Price, l’un des dix premiers actionnaires de Time Warner Cable, a demandé au groupe de discuter avec Charter."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Il s’en est fallu d’un rien: 1,5 % des votes exactement.[S2]C’est ce qui a manqué au groupe d’habillement et de chaussures Vivarte (La Halle, André, Caroll…) pour décrocher auprès de ses créanciers le gel des covenants de sa dette bancaire.[S3]La demande de la société a recueilli 65,1% de suffrages favorables quand la barre était fixée aux deux tiers.[S4]Vivarte a cassé les ratios figurant dans les clauses de sa dette bancaire au printemps 2013, notamment son ratio de dette sur Ebitda.[S5]Contôlé par Charterhouse, qui a repris l’enseigne en LBO en 2007, le groupe supporte une dette nette de 2,8 milliards d’euros.[S6]Rentable et avec de premières grosses échéances en 2015 , il demandait à sa centaine de créanciers un «covenant holiday» jusqu’à la mi-2014, le temps que le redressement engagé depuis 2012 par son nouveau patron Marc Lelandais lui permette de revenir dans les clous.[S7]Vivarte a notamment engagé l’an dernier la refonte des points de vente des magasins La Halle, et l’enseigne vient de recruter la chanteuse Jenifer comme égérie.[S8]Les relations de Vivarte avec ses créanciers pourraient désormais entrer dans une phase moins amicale, voire s’inscrire dans un processus de conciliation.[S9]«A ce stade, il existe une multitude de possibilités, y compris le choix de ne rien faire» , indique l’un d’eux.[S10]Parmi les options à disposition figurent aussi une injection de capital de la part des fonds ou des cessions d’actifs, même si cette dernière perspective pourrait mettre en péril le redressement du groupe, estiment des proches du dossier.[S11]Selon plusieurs spécialistes du LBO, les montants de dette en jeu sont cependant si élevés que les créanciers, notamment bancaires, voudront éviter une restructuration dure qui se traduirait par des pertes sèches.",
      "question": "Pourquoi Vivarte a-t-il échoué à obtenir le gel des covenants de sa dette bancaire ?",
      "answer": "Vivarte a échoué à obtenir le gel des covenants de sa dette bancaire car il n'a pas obtenu les deux tiers des votes nécessaires, manquant de 1,5 % des suffrages favorables."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’opérateur de télécoms profite de l’effervescence du marché de la dette perpétuelle pour émettre un montant attendu autour de 2 milliards d’euros.[S2]L’opération lui permet de défendre sa notation, alors que S&P s’inquiète d’une dégradation de l’Ebitda du groupe jusqu’en 2015.",
      "question": "Quel est le montant de l'émission de dette perpétuelle d'Orange ?",
      "answer": "Orange émet un montant attendu autour de 2 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après le coup de semonce général du printemps et de l’été 2013 sur les marchés émergents, les investisseurs distinguent de plus en plus les bons et les mauvais élèves.[S2]En première ligne: la Turquie, dont la livre ne cesse de dégringoler.[S3]La banque centrale turque a été obligée hier d’intervenir directement sur le marché des changes, en vendant, selon des traders, entre 2 et 3 milliards de dollars de réserves pour acheter sa devise.[S4]Une action aux effets de courte durée: la livre turque, passée de 2,29 à 2,26 pour un dollar, a vite effacé ses gains.[S5]Après l’intervention, la livre turque a même cassé le cap des 2,30 contre le billet vert.[S6]Depuis le début de l’année, son recul atteint 8,5%.[S7]La banque centrale turque, dont la stratégie peu orthodoxe divise les économistes, souffre d’un problème de crédibilité.[S8]Sous la pression du gouvernement, elle s’est encore refusée à monter ses taux cette semaine, tout en annonçant un resserrement détourné en pompant la liquidité bancaire.[S9]Cette politique monétaire est en outre impuissante à juguler des problèmes qui dépassent l’institution, au premier rang desquels la crise politique qui frappe le gouvernement Erdogan.[S10]«La banque centrale est dans l’impasse , souligne Reinhard Cluse, économiste chez UBS.[S11]Avec des réserves de change à 37,4 milliards de dollars au 21 janvier, les marchés estiment qu’elle n’a pas la force de frappe suffisante pour soutenir des interventions prolongées sur les changes.[S12]Par ailleurs, les taux d’intérêt réels à court terme de la Turquie sont encore relativement bas, autour de 1-1,5%».[S13]Depuis la correction entamée au printemps 2013 lorsque la Fed a annoncé l’infléchissement de son programme de rachat d’actifs (le «tapering» ), les banques centrales des pays émergents jugés les plus fragiles ont eu des réactions divergentes.[S14]«Nous avons d’un côté au Brésil, en Indonésie, et dans une moindre mesure en Inde, des banques centrales qui ont resserré leur politique , rappellent les stratégistes de BNP Paribas.[S15]De l’autre, la Russie et l’Afrique du Sud n’ont strictement rien fait, ce qui les désavantage.[S16]La Turquie est entre les deux».[S17]Ces six pays sont ceux qui présentaient les déséquilibres – inflation, déficit courant, poids de la dette à court terme… - les plus marqués, même si la Russie constitue un cas à part.[S18]Sur le front des déficits courants, le Brésil et l’Indonésie ont redressé la barre.[S19]L’inflation sous-jacente a en revanche progressé, «signe que la faiblesse des devises se retrouve dans les prix» , souligne BNP Paribas.[S20]La banque centrale brésilienne, qui a relevé pour cette raison de 0,5 point son taux directeur Selic à 10,50% la semaine dernière, a laissé entendre dans ses «minutes», publiées hier, qu’elle pourrait en faire autant lors de sa prochaine réunion le 26 février.[S21]Pour l’heure, les réactions les plus violentes ont eu lieu sur le marché des devises.[S22]Hier, le rand sud-africain, qui s’échangeait à 8,1 contre dollar début 2013, a cassé la barre des 11, son plus faible niveau depuis octobre 2008.[S23]L’Indonésie, au contraire, a stabilisé sa devise depuis mi-décembre.[S24]Elle recommence même à attirer des flux spéculatifs de non-résidents (la «hot money» ) sur ses marchés actions et obligataires.[S25]{\"title\":\"\",\"image\":\"80630»,\"legend\":\"La livre turque ne cesse de d\\u00e9gringoler.[S26]Illustration L’Agefi.»,\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quel est le principal problème de la banque centrale turque selon l'article ?",
      "answer": "Le principal problème de la banque centrale turque est un manque de crédibilité, en raison de sa stratégie monétaire peu orthodoxe et de la pression du gouvernement, qui l'a empêchée d'augmenter ses taux d'intérêt malgré les difficultés économiques."
    }
  ]
}